做官要做中國官 - 李純恩

做官要做中國官 - 李純恩

《蘋果日報》截圖

這天跟我家菲傭說，英國的威爾斯親王查理斯也得了武漢肺炎了。她第一個反應是：哦，這個病真是不分貧富。我說是呀，很公平，全世界除了中國以外，什麼國家元首，政府高官，都有人中招。她問我：中國高官沒有中招的嗎？我說沒有，在中國，這次武肺中招者全是平民百姓，一個高級首長都沒中招。她聽了嘖嘖稱奇，笑着跟我說，先生，你要是做官的話，就去中國做。

這話說得太對了，做官要做中國官。

中國官權力大，威望高，助手多，凡事不用親自動手，這樣接觸病毒的機會就小。平時沒事的時候，總有低一級或者幾級的人巴結，哄着托着抬着，到處看見燦爛的笑臉，非常愉快。要是出什麼事了，就算只有一條通道，一句「讓領導先走！」那就什麼事都沒有了。

再看看外國的高官，都貴為國家領導人了，還要到處討好，到處寒暄，這裏握握手，那裏擁個抱，結果就把武漢肺炎握抱回來了。這就是走進群眾裏的壞處。外國高官走進群眾得來太沒有分寸，就像威爾斯親王，一天到晚跟圍觀的群眾打成一片，結果中招。他們應該向中國同行們學習，他們的中國同行們雖然口口聲聲「從群眾中來，到群眾中去」，說千萬不要脫離群眾，但他們分寸把握得好，衞生意識特別高，所以大部分時間脫離群眾，這樣，群眾有什麼病就傳不給他們了。你看看這次大瘟疫，就知道我們的領導人比外國的領導人聰明多了，從中央到地方，哪個領導班子都沒人中招，為什麼？離群眾遠呀！今時今日，全世界除了北韓之外，沒有一個國家的領導班子可以像中國那麼齊全的，這是非常了不起的事情，等哪天像伊朗之類一個政府全部病倒，只剩下個光桿總統，中國還會有多餘的高官人才輸出救急呢！

李純恩
電郵 :mcwriter@appledaily.com

唔小心負皮咗

官咩官 太監嚟咋

黃不鬥黃，香港人兄弟爬山，各有各做